---
layout: post
title: "程序员如何快速准备面试中的算法"
date: 2014-02-12 23:15:00 +0800
comments: true
categories: [computer]
---

## 备战面试中算法的五个步骤

总体来说，分为五个步骤，如下：

### 1、首选你得确保自己已经掌握好一门编程语言

*   如果是C的话，推荐Dennis M. Ritchie & Brian W. Kernighan著的《C程序设计语言》，和《C和指针》；
*   C++ 则推荐《C++ Primer》，《深度探索C++对象模型》，《Effective C++》 。

掌握一门语言并不容易，不是翻完一本书即可了事，语言中的细枝末节需要在平日不断的编程练习中加以熟练。

### 2、过一遍微软面试100题系列

不管题目怎般变化，依然是那些常见的题型和考察点，当然，不考察任何知识点，纯粹考察编程能力的题目也屡见不鲜。但不管千变万化，始终不离两点：①看你基本知识点的掌握情况；②编程基本功。 而当你刷了一遍微软面试100题之后，你自会意识到：数据结构和算法在笔试面试中的重要性。

### 3、苦补数据结构基础

如果学数据结构，可以看我们在大学里学的任一本数据结构教材都行，如果你觉得实在不够上档次，那么可以再看看《STL源码剖析》。

### 4、看算法导论

《算法导论》上的前大部分的章节都在阐述一些经典常用的数据结构，如果你已经学完了一本数据结构教材，那么建议你着重看贪心、动态规划、图论等内容，这3个议题每一个议题都大有题目可出。

### 5、刷leetcode或cc150或编程艺术系列

如主要在国外找工作，推荐两个面试编程网站：一个是http://leetcode.com/，leetcode是国外一网站，它上面有不少编程题；一个是http://www.careercup.com/，这个网站的创始人最终写了本书，叫《careercup cracking coding interview》，最终这本英文书被图灵教育翻译出版为《程序员面试金典》。

若如果是国内找工作，则郑重推荐july编写的《程序员编程艺术系列》，有编[程艺术博客版](http://blog.csdn.net/v_JULY_v/article/details/6460494)，以及在博客版本上精简优化的[编程艺术github版](https://github.com/julycoding/The-Art-Of-Programming-By-July)。

## 后记

  学习最忌心浮气躁，急功近利，即便练习了算法，也不一定代表能万无一失通过笔试面试关，因为总体说来，在一般的笔试面试中，70%基础+ 30%coding能力(含算法)，故如果做到了上文中的5个步骤，还远远不够，最后，我推荐一份书单，以此为大家查漏补缺(不必全部看完，欢迎大家补充)：

* 《深入理解计算机系统》
* W.Richard Stevens著的《TCP/IP详解三卷》，《UNIX网络编程二卷》，《UNIX环境高级编程：第2版》，详见此[豆瓣页面](http://book.douban.com/search/W.Richard%20Stevens)；

综上：上述全部过程短则半年，长则三年。最后仍然是这句可能令你不好受但不得不说的话：急功近利者必败。
